%-------------------------
% Curriculum en LaTeX
% Autor : Valentina Galeano
% Basado en: https://github.com/valegal/resume
% Licencia : MIT
%------------------------

\documentclass[letterpaper,11pt]{article}

\usepackage{latexsym}
\usepackage[empty]{fullpage}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{marvosym}
\usepackage[usenames,dvipsnames]{color}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{tabularx}
\input{glyphtounicode}


%----------OPCIONES DE FUENTE----------
% sans-serif
% \usepackage[sfdefault]{FiraSans}
% \usepackage[sfdefault]{roboto}
% \usepackage[sfdefault]{noto-sans}
% \usepackage[default]{sourcesanspro}

% serif
% \usepackage{CormorantGaramond}
% \usepackage{charter}


\pagestyle{fancy}
\fancyhf{} % limpia todos los campos de encabezado y pie de página
\fancyfoot{}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}

% Ajuste de márgenes
\addtolength{\oddsidemargin}{-0.5in}
\addtolength{\evensidemargin}{-0.5in}
\addtolength{\textwidth}{1in}
\addtolength{\topmargin}{-.5in}
\addtolength{\textheight}{1.0in}

\urlstyle{same}

\raggedbottom
\raggedright
\setlength{\tabcolsep}{0in}

% Formato de las secciones
\titleformat{\section}{
  \vspace{-4pt}\scshape\raggedright\large
}{}{0em}{}[\color{black}\titlerule \vspace{-5pt}]

% Asegurar que el PDF generado sea legible por máquinas y parsable por ATS
\pdfgentounicode=1

%-------------------------
% Comandos personalizados
\newcommand{\resumeItem}[1]{
  \item\small{
    {#1 \vspace{-2pt}}
  }
}

\newcommand{\resumeSubheading}[4]{
  \vspace{-2pt}\item
    \begin{tabular*}{0.97\textwidth}[t]{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \textbf{#1} & #2 \\
      \textit{\small#3} & \textit{\small #4} \\
    \end{tabular*}\vspace{-7pt}
}

\newcommand{\resumeSubSubheading}[2]{
    \item
    \begin{tabular*}{0.97\textwidth}{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \textit{\small#1} & \textit{\small #2} \\
    \end{tabular*}\vspace{-7pt}
}

\newcommand{\resumeProjectHeading}[2]{
    \item
    \begin{tabular*}{0.97\textwidth}{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \small#1 & #2 \\
    \end{tabular*}\vspace{-7pt}
}

\newcommand{\resumeSubItem}[1]{\resumeItem{#1}\vspace{-4pt}}

\renewcommand\labelitemii{$\vcenter{\hbox{\tiny$\bullet$}}$}

\newcommand{\resumeSubHeadingListStart}{\begin{itemize}[leftmargin=0.15in, label={}]}
\newcommand{\resumeSubHeadingListEnd}{\end{itemize}}
\newcommand{\resumeItemListStart}{\begin{itemize}}
\newcommand{\resumeItemListEnd}{\end{itemize}\vspace{-5pt}}

%-------------------------------------------
%%%%%%  EL CURRÍCULUM EMPIEZA AQUÍ  %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\begin{document}

%----------ENCABEZADO----------
% \begin{tabular*}{\textwidth}{l@{\extracolsep{\fill}}r}
%   \textbf{\href{https://valentinagaleano.com/}{\Large Valentina Galeano}} & Correo: \href{mailto:valentinagaleanocastro1@gmail.com}{valentinagalena1@gmail.com}\\
%   \href{httsp://valentinagaleano.com/}{http://www.valentinagaleano.com} & Móvil: +57-300-250-6261 \\
% \end{tabular*}

\begin{center}
    \textbf{\Huge \scshape Valentina Galeano Castro} \\ \vspace{1pt}
    \small +57 3002506261 $|$ \href{mailto:x@x.com}{\underline{valentinagalena1@gmail.com}} $|$ 
    \href{https://linkedin.com/in/valegal}{\underline{linkedin.com/in/valegal}} $|$
    \href{https://github.com/valegal}{\underline{github.com/valegal}}
\end{center}


%-----------EDUCACIÓN-----------
\section{Educación}
  \resumeSubHeadingListStart
    \resumeSubheading
      {Universidad Industrial de Santander}{Bucaramanga, Colombia GMT-5}
      {Grado en Ingeniería de Software}{Enero 2019 -- Presente}
    \resumeSubheading
      {Certificado Profesional en Ciberseguridad de Google}{Colnodo, Remoto}
      {Certificados de Carrera de Google}{Octubre 2023 -- Abril 2024}
      \resumeSubheading
      {Bootcamp Completo de Desarrollo Web
}{Certificados de Udemy}
      {Dra. Angela Yu, Desarrolladora e Instructora Principal}{Mayo 2022 -- Septiembre 2022}
  \resumeSubHeadingListEnd


%-----------EXPERIENCIA-----------
\section{Experiencia}

  \resumeSubHeadingListStart

    \resumeSubheading
      {Desarrolladora Full Stack}{Enero 2021 -- Febrero 2023}
      {División de Sistemas de Información (DSI), Universidad Industrial de Santander}{Tiempo Completo}
      \resumeItemListStart
        \resumeItem{Desarrollé módulos de backend y frontend para un proyecto a gran escala utilizando SCRUM.}
        \resumeItem{Implementé tablas interactivas e interfaces de usuario con Angular CLI, Angular Material y Angular 17; utilicé el patrón MVC con Java, SpringBoot y APIs Rest.}
        \resumeItem{Colaboré con el equipo para asegurar la entrega oportuna y la calidad del producto utilizando desarrollo basado en pruebas.}
      \resumeItemListEnd

    \resumeSubheading
      {Ingeniera de Software Freelance}{Abril 2023 -- Presente}
      {Diversas PyMEs y Clientes}{Freelance}
      \resumeItemListStart
        \resumeItem{Desarrollé una API REST utilizando FastAPI y PostgreSQL para gestionar datos de sistemas de gestión de aprendizaje.}
        \resumeItem{Diseñé la arquitectura del software e interfaces intuitivas utilizando React, Strapi, MySQL, Firebase y Next.js.}
        \resumeItem{Construí una aplicación web full-stack utilizando Node.js, React, PostgreSQL y Docker para analizar datos de GitHub.}
      \resumeItemListEnd

    \resumeSubHeadingListEnd
      
% -----------Encabezado de Múltiples Posiciones-----------
%    \resumeSubSubheading
%     {Ingeniero de Software I}{Oct 2014 - Sep 2016}
%     \resumeItemListStart
%        \resumeItem{Apache Beam}
%          {Apache Beam es un modelo unificado para definir pipelines de procesamiento de datos en paralelo, tanto por lotes como en streaming.}
%     \resumeItemListEnd
%    \resumeSubHeadingListEnd
%-------------------------------------------


%-----------PROYECTOS-----------
\section{Proyectos}
    \resumeSubHeadingListStart
    
      \resumeProjectHeading
        {\textbf{Grivp Data System} $|$ \emph{JavaScript, Node.js, Express, React, MySQL, Nginx, Docker}}{Febrero 2024 -- Julio 2024}
        \resumeItemListStart
          \resumeItem{Desarrollé una aplicación web full-stack con Node.js sirviendo una API REST, y React como frontend.}
          \resumeItem{Implementé JWT y Cookies para un sistema seguro de autenticación y autorización.}
          \resumeItem{Visualicé datos recopilados por rutinas de Raspberry Pi, almacenados en un servidor local, accesibles a través de una plataforma web desplegada en Nginx.}
        \resumeItemListEnd


    \resumeProjectHeading
        {\textbf{Plataforma de Gestión de Inventarios en la Nube}}{Junio 2021 -- Presente}
        \resumeItemListStart
          \resumeItem{Desarrollé una plataforma escalable para el seguimiento en tiempo real del stock en múltiples ubicaciones usando .NET Core.}
          \resumeItem{Implementé Azure Functions para el procesamiento asíncrono eficiente de tareas y Azure SQL Database para un almacenamiento seguro de datos.}
          \resumeItem{Colaboré con los interesados para recopilar requisitos y asegurar la alineación con los objetivos comerciales.}
        \resumeItemListEnd

    \resumeProjectHeading
        {\textbf{Pipeline CI/CD para Producto Logístico}}{Marzo 2021 -- Octubre 2023}
        \resumeItemListStart
          \resumeItem{Construí y mantuve un pipeline CI/CD para un producto logístico utilizando Jenkins y GitHub Actions, automatizando los procesos de compilación, prueba y despliegue.}
          \resumeItem{Containericé la aplicación utilizando Docker y la desplegué en AWS, aprovechando Terraform para la gestión de infraestructura escalable y confiable.}
          \resumeItem{Facilité la colaboración del equipo multifuncional para integrar retroalimentación continua, mejorando la eficiencia y confiabilidad del producto. Lideré revisiones de sprint y retrospectivas.}
        \resumeItemListEnd

    \resumeSubHeadingListEnd



%
%-----------HABILIDADES TÉCNICAS-----------
\section{Habilidades Técnicas}
 \begin{itemize}[leftmargin=0.15in, label={}]
    \small{\item{
     \textbf{Lenguajes de Programación}{: Java, Python, C/C++, SQL, JavaScript, HTML/CSS, Ruby, .NET} \\
     \textbf{Frameworks}{: React, Node.js, Next.js, Express, Flask, JUnit, WordPress, Material-UI, Angular, FastAPI, .NET Core} \\
     \textbf{Herramientas y Librerías de Desarrollo}{: Git, Docker, Kubernetes, Travis CI, Google Cloud Platform, VS Code, TensorFlow, PyCharm, IntelliJ, Eclipse, Pandas, NumPy, Matplotlib, AWS, Terraform, Jenkins, Azure.} \\
     \textbf{Idiomas}{: Inglés, Español.}
    }}
 \end{itemize}



%-------------------------------------------
\end{document}
